<resources>
    <string name="app_name">Architecture_Styles</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Архитектурные стили</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="ancient_greek_architecture">Древнегреческая архитектура</string>
    <string name="ancient_roman_architecture">Древнеримская архитектура</string>
    <string name="Byzantine_architecture">Византийская архитектура</string>
    <string name="Roman_style">Романский стиль</string>
    <string name="Gothic_style">Готический стиль</string>
    <string name="Renaissance">Ренессанс</string>
    <string name="Baroque">Барокко</string>
    <string name="Rococo">Рококо</string>
    <string name="Classicism">Классицизм</string>
    <string name="Eclecticism">Эклектика</string>
    <string name="Modern">Модерн, или ар-нуво</string>
    <string name="Vanguard">Авангард</string>
    <string name="Modernism">Модернизм</string>
    <string name="Postmodernism">Постмодернизм</string>
    <string name="Deconstructivism">Деконструктивизм</string>
    <string name="Latest_destinations">Экоархитектура</string>

    <string name="ancient_greek_architecture_text">Архитектура древней Греции – это архитектура, созданная грекоязычными людьми (эллинскими людьми), культура которых процветала на греческом материке, Пелопоннесе, Эгейских островах и в колониях в Анатолии и Италии на период примерно с 900 г. до н.э. до 1-го века нашей эры, с самыми ранними оставшимися архитектурными работами, датируемыми примерно 600 годами до нашей эры.

Древнегреческая архитектура наиболее известна из ее храмов, многие из которых встречаются по всему региону, в основном как руины, но многие по существу нетронутые. Второй важный тип здания, который выживает во всем эллинистическом мире, – это театр под открытым небом, с ранней датировкой около 525-480 года до нашей эры. Другие архитектурные формы, которые все еще существуют, представляют собой технологические ворота (пропилон), общественная площадь (агора), окруженная колонной колонной (стоа), здание городского совета (булейтерион), общественный памятник, монументальная гробница (мавзолей) и стадион.

Древнегреческая архитектура отличается высокими формализованными характеристиками как структуры, так и декора</string>
    <string name="ancient_roman_architecture_text"> Древнеримская архитектура приняла внешний язык классической греческой архитектуры в целях древних римлян, но отличалась от греческих зданий, становясь новым архитектурным стилем. Эти два стиля часто считаются одним телом классической архитектуры. Римская архитектура процветала в Римской республике и тем более под Империей, когда было построено огромное большинство сохранившихся зданий. Он использовал новые материалы, особенно конкретные и более новые технологии, такие как арка и купол, чтобы создавать здания, которые обычно были прочными и хорошо спроектированными. Большие числа остаются в той или иной форме по всей империи, иногда полные и все еще используемые.
Римская архитектура охватывает период с момента создания Римской республики в 509 году до нашей эры примерно до 4-го века нашей эры, после чего она реклассифицируется как поздняя античная или византийская архитектура. Практически никаких существенных примеров не осталось до 100 г. до н.э., а большинство основных выживших – более поздней империи, примерно через 100 г. н.э. Римский архитектурный стиль продолжал оказывать влияние на здание в бывшей империи на протяжении многих веков, а стиль, используемый в Западной Европе, начиная примерно с 1000 года, называется романской архитектурой, отражающей эту зависимость от основных римских форм.
Римляне только начали добиваться значительной оригинальности в архитектуре в начале имперского периода, после того как они объединили аспекты своей оригинальной этрусской архитектуры с другими, взятыми из Греции, включая большинство элементов стиля, которые мы теперь называем классической архитектурой. Они двигались от травертированной конструкции в основном на основе колонн и перемычек к одному, основанному на массивных стенах, акцентированных арками, а затем и куполами, которые очень развивались под римлянами. Классические порядки теперь стали скорее декоративными, чем структурными, за исключением колоннад. Стилистические разработки включали тосканские и композиционные ордена; первый из которых является укороченным, упрощенным вариантом дорического порядка, а композитный – высоким порядком с цветочным декором коринфского и свитками ионического. Период с примерно 40 до н.э. до 230 г. н.э. видел большинство величайших достижений, прежде чем кризис третьего века, а затем проблемы привели к сокращению богатства и организации власти центрального правительства.</string>
    <string name="Byzantine_architecture_text">Столица Римской империи была перенесена римским императором Константином I в город Византий (Константинополь) в 330 году и стала называться Новым Римом.
Византия развивалась как отдельная художественная и культурная единица. В архитектуре Византии прослеживается сильное влияние древнеримского стиля и художественной культуры Востока.
Мастерами архитектуры был решен целый ряд технических и конструктивных проблем.
Стены зданий возводились из кирпичной кладки на толстых слоях известкового раствора с добавлением толченого кирпича.В храмах стали сооружать купол над средней частью здания.
История купола до этого насчитывала уже несколько веков, но римляне, сирийцы и другие помещали его на круглое основание, которое не было изящным и занимало много места. Еще одной характерной особенностью византийской архитектуры являются арочные окна (высокая вертикальная арка застекленная мозаикой из цветного стекла).
Почти каждый старинный собор украшали тяжелые массивные двери из бронзы, украшенные накладкам.Главным объектом художественной разработки становится интерьер.
Снаружи стены храмов украшали только арочные окна, изнутри – интерьеры отделаны дорогими облицовками: мраморные колонны и инкрустация, мозаика на сводах, мозаичные полы и иногда золотые кессонные потолки.Самый известный и самый впечатляющий пример ранней византийской архитектуры — собор св. Софии в Константинополе, задуманный как идеологический центр огромной империи. Предполагалось что он затмит своим великолепием римский Пантеон.
Архитектура Византии так же достигла замечательных результатов в возведении мостов, дорог, акведуков, резервуаров для воды и иных целей.
Византийская архитектура оказала сильное влияние на формирование романской и готической архитектуры. Она распространилась по всему христианскому Востоку, а в некоторых местах, особенно в России она сохранилась после падения Константинополя (1453 г.).
 </string>

    <string name="Roman_style_text"> Для романского стиля характерна массивность, строгость и отсутствие излишеств, а также суровость внешнего облика. Романская архитектура знаменита тяжеловесными замками и храмами, скорее напоминающие неприступную крепость в духе Средневековья. В романском стиле доминируют мощные стены, массивные полукруглые двери, толстые колонны, кресто- или бочкообразные своды, полукруглые или круглые окна. Пол – мрамор, плитка с рисунком. Зеркала – шифоновая бронза. Стены – венецианская штукатурка.  Роспись (религиозные мотивы).
В интерьере романского стиля также скорее мощь, нежели изящество. Все элементы интерьера производят ощущение простоты и тяжести, почти отсутствие декоративных украшений комнат.
Для романских зданий характерны мощные стены и колонны за счет тяжелых сводов. Основной мотив интерьера — полуциркульные арки. В целом заметна рациональная простота конструкций, однако ощущение тяжести романского собора носит угнетающий характер.</string>

    <string name="Gothic_style_text">ХII — ХIII вв. стали периодом наивысшего развития средневековой христианской культуры для большинства Европейских стран. Рост и расширение городов, становление рыцарства, развитие ремесленничества, науки и укрепление человеческого сознания стали решающими факторами в формировании готического искусства. Изначально “стиль готика” применялся в архитектуре, а позже стал проникать и в прочие сферы жизни. Он зародился во французском городе Иль де Франц и пришло на смену романскому стилю. Церковь монастыря Сен-Дени является первой готической постройкой.
Готический стиль, в основном, проявился в архитектуре храмов, соборов, церквей, монастырей. Развивался на основе романской, точнее говоря — бургундской архитектуры. В отличие от романского стиля, с его круглыми арками, массивными стенами и маленькими окнами, для готики характерны арки с заострённым верхом, узкие и высокие башни и колонны, богато украшенный фасад с резными деталями (вимперги, тимпаны, архивольты) и многоцветные витражные стрельчатые окна. Все элементы стиля подчёркивают вертикаль.</string>

    <string name="Renaissance_text">Эпоха возрождения или Ренессанс - это время культурного рассвета, период, который сменил средневековье, и уступил место новому времени.
Зародившись у истоков XV века и просуществовав аж до начала XVII столетия, ренессанс подарил миру немало гениальных творений живописи, архитектуры, скульптуры, литературы и музыки.
Художник Джорджо Вазари впервые дал понятие возросшему интересу ко всему античному только в XVI веке, а общее понимание ренессанса пришло к обществу еще позже. Так Энгельс определял это время, как «великий прогрессивный переворот». И действительно, возрождению способствовало время экономического развития, бурного роста городов, и культурного обновления.
На этой почве, в творческих умах зарождались идеи гуманизма, главенствующей роли человека, его творческих способностей, разума, красоты и величия воли.
Искусство живописи претерпевает в эпоху ренессанса множество преобразований. Теперь, художники нацелены не только на запечатление, но еще и на исследование. Перед творцом встала проблема пространства и правильности воспроизведения человека и мира. В связи с этим искусство объединяется с наукой,  порождая художников-ученых, ярчайшим представителем которых стал Леонардо да Винчи.
Как и в период средневековья, основой для творчества художников является античность.
Архитектуру также не обошла общая увлеченность античностью. И здания теперь стали возводиться по принципу симметрии и равномерного распределения элементов. Окна, колонны и скульптуры распределялись по фасаду гармонично, придерживаясь определенного интервала.
Архитектура ренессанса, в зависимости от стран в которых он существовал, имеет свои особенности и этапы. Итальянское возрождение наиболее интересно, ведь именно там возникли первые веяния стиля. Всё развитие возрождения в Италии можно поделить на три этапа.
Архитектура раннего возрождения
Наибольший рост архитектуры возрождения пришелся на XV век. Тогда, античность стала активно и повсеместно внедряться в возведение зданий и это время принято называть эпохой раннего возрождения (ранний ренессанс).
Принципы строительства изменились, и даже на этапе планирования зданий работа велась иначе. Если в средние века сооружения явно подстраивались под ландшафт и соседствующие постройки, то во время раннего возрождения архитекторы планировали строго прямоугольные здания с точным соблюдением симметрии. Функциональность уже не имела главенствующей роли, а вот античный характер напротив приобрел первостепенное значение. Общественная недвижимость строилась с множеством декоративных элементов, а частные дома возводили, как правило, в два этажа с обязательным внутренним двором.
Архитектура высокого возрождения
В начале XVI века, античность в архитектуре приобрела характер абсолютного доминирования, получив название – высокий ренессанс. Теперь все без исключения заказчики не желали видеть в своих домах и капли средневековья. Улицы Италии стали пестреть не просто роскошными особняками, а дворцами с обширными насаждениями. Надо отметить, что известные в истории сады эпохи Возрождения появились как раз в этот период.
Религиозные и общественные сооружения также перестали отдавать духом прошлого. Храмы новой застройки, как будто восстали из времен Римского язычества. Среди памятников архитектуры этого периода можно встретить монументальные здания с обязательным наличием купола.
Архитектура позднего Возрождения
Завершающий этап царствования эпохи ренессанс приходиться на вторую половину XVI - начало XVII века. На закате своего существования архитектура возрождения стала сложнее и элегантнее. Это видно по фасадам и декору сооружений позднего ренессанса. Общая концепция проектов, так и осталась прежней. Так же, как и в предшествующие периоды, архитекторы придерживались своим неотступным принципам симметрии. Но, такой подход, вероятно, наскучил, и в строительстве пошла мода на изысканность и насыщенность разного рода декорацией.
Функциональность и практичность таких элементов отсутствовала, на здания по поводу и без, пристраивали колонны, полуколонны и главный элемент эпохи позднего возрождения - скульптуры.
    </string>

    <string name="Baroque_text">Барокко – стиль в архитектуре 16- 18 вв. Появился барокко в Италии как результат развития стиля Ренессанс, а также благодаря ослаблению влияния церкви и усилению новой светской философии. Архитектурный стиль барокко отличается монументальностью, динамичностью, оригинальностью решений.
Для того, чтобы создать эффект неожиданности, зодчие нередко пренебрегали традиционно принятыми правилами построений планов своих сооружений, внедряли нарочитое несоответствие между разными частями зданий, создавали необычные пластичные фасады, использовали крупный декор, игру света и тени.
Впечатление от строений иногда создает ощущение, что конструкция является вторичной по отношению к внешнему пластическому оформлению. Это достигалось декоративными объемными фасадами, которые вуалировали конструкцию строения. Барокко – стиль, для которого характерны сложные формы, переплетения, плавный переход из одной плоскости в другую, преобладание криволейных поверхностей и линий.
Чередование выпуклых и вогнутых поверхностей создают ощущение более глубоких объемов, рождают пространственные иллюзии. Одним из важных составляющих стиля барокко является архитектурный ордер. Ордер в классической архитектуре является базовым модулем, который может неоднократно повторяться, отделяя друг от друга этажи, пролеты, определяя структуру здания. Изменения какой-либо из частей или нарушение пропорций может разрушить целостность восприятия сооружения. Но именно это явление стимулировало зодчих стиля барокко вмешиваться в пропорции и вносить изменения в элементы ордера.
Архитекторы в архитектуре в стиле барокко использовали разные ордера: от строгого дорического до пышного коринфского. Элементы ордера растягивали, скручивали, накладывали друг на друга. Пропорции и ритм расположения элементов тоже претерпевал изменения по отношению к традиционным классическим.
Чем больше изменений производились зодчими в отношении ордера, тем менее значимым казался сам ордер. В декоре барокко активно участвуют фронтоны, волюты, колонны, объемный крупный рельеф. Большое значение в архитектуре стиля барокко приобретает монументальная скульптура, которую широко используют в декоре зданий. Многоплановые скульптурные композиции обычно имеют выраженную динамику: скульптуры, изображающие людей, выражают состояние напряжения, драматизма, экзальтации.
В строениях барокко скульптура и лепные орнаменты нередко спорят с конструкцией, ордером и оттягивают внимание на себя. Изобилие лепнины, прерывистый характер антаблеметов, крупные скульптурные композиции, иногда производили эффект распада ордера, как, например, в сооружении Цвингер с его рельефными фасадами и воротами, богато декорированными скульптурой и орнаментом, контрастами между низкими аркадами и высокими павильонами.
    </string>

    <string name="Rococo_text">Рококо – переходный стиль, поэтому он не обладает ярко выраженными индивидуальными чертами, его скорей можно назвать вариацией стиля барокко. Он находил применение в дворцовых и храмовых ансамблях Европы XVIII века.
Архитектура рококо характеризовалась отказом от парадности и напыщенности, она стала более лёгкой и игривой. В рококо сочетание и распределение частей сооружения отходят на второй план.  На смену логичности форм приходит произвольность, строгой симметричность сменяется вариативностью и обилием орнаментальных деталей.
Но это не означало, что склонность к роскоши прошла – она лишь приняла новую форму. На смену замкам 17 века пришли городские дома с зелеными садами. При этом архитекторы часто отступали от рациональности и жёсткой пропорциональности – они частично сохранялись лишь в фасаде отеля. Внутренняя же планировка изменялась. Принцип парадной анфиладности не выдерживался, проявлялась тяга к разнообразию в расположении комнат, к композициям асимметричным, разорванным, лишенным объединяющей оси.
        Внутреннее пространство получило свободное и рациональное расположение в соответствии с требованиями комфорта. Небольшие по размерам уютные комнаты, предназначенные для повседневного обихода, и залы обособлялись, их делали различными по форме в зависимости от назначения. Жилые комнаты обычно располагались вдоль второго фасада, обращенного в сад. Уделялось внимание и удобствам.
Основной элемент декора эпохи рококо называется «рокайль»  — он представляет собой орнамент, который выглядит как соединение природных камней с раковинами и листьями растений. Для орнамента характерны плавные линии и постепенные переходы, что позволяло создавать цельный и гармоничный декоративный фон. Данный элемент часто применялся для оформления интерьеров, садовых беседок и ротонд, для облицовки террас, отделки ворот и фонтанов.
Что касается линий, то прямые линии и плоские поверхности почти исчезают, прикрываются фигурной отделкой. Архитектурные ордеры не встречаются в чистом виде – они видоизменяются и приукрашиваются. Например, постоянно изменяется длина колонн – они то меняют длину и скручиваются. Изменениям подвергаются и капители, карнизы становятся двойными, всё чаще можно увидеть расставленные на постаментах вазы и статуи. Как снаружи, так и внутри зданий используются затейливые лепные орнаменты – в основном они напоминают листья растений, цветы и раковины. Несмотря на отсутствие рациональности, в стиле рококо было создано много памятников, отличающихся оригинальностью и живостью.
    </string>

    <string name="Classicism_text">Классицизм начинает свое летосчисление с 16 века в эпоху Ренессанса, частично возвращается в 17 в, активно развивается и завоевывает позиции в зодчестве в 18 - начале 19 веков. Между ранним классицизмом и поздним господствующие позиции занимали стили барокко и рококо. Возврат к древним традициям, как к идеальному образцу, произошел на фоне изменения философии общества, а также технических возможностей.В истории искусства термин «классика» означает культуру древних греков 4-6 вв. до н.э. В более широком смысле он используется для обозначения искусства Древней Греции и Древнего Рима.
        Черты классицизма в архитектуре черпают свои мотивы в традициях античности, олицетворением которой стал фасад греческого храма или римского сооружения с портиком, колоннадами, треугольным фронтоном, расчленение стен пилястрами, карнизами – элементами ордерной системы. Украшением фасадов служат гирлянды, урны, розетки, пальметты и меандры, бусы и ионики. Планы и фасады симметричны относительно главного входа. В окраске фасадов преобладает светлая палитра, при том, что белый цвет служит для акцентирования внимания на архитектурных элементах: колоннах, портиках и т.д., которые подчеркивают тектонику строения.
        Характерные черты классицизма в архитектуры: гармония, упорядоченность и простота форм, геометрически правильные объемы; ритм; уравновешенность планировки, четкий и спокойный пропорций; использование элементов ордера античной архитектуры: портики, колоннады, статуи и рельефы на глади стен. Особенностью классицизма в архитектуре разных стран стало сочетание античных и национальных традиций.
        Архитектура эпохи классицизма была основана на нормах, приведенных в строгую систему, что позволило строить по чертежам и описаниям известных зодчих не только в центре, но и в провинциях, где местные мастера приобретали отгравированные копии образцовых проектов, созданных большими мастерами, и возводили по ним дома.
    </string>



    <string name="Eclecticism_text">Эклектика (эклектизм, историзм) в архитектуре — направление в архитектуре, доминировавшее в Европе и России в 1830-е-1890-е гг. Эклектика прошла два этапа в развитии — 1830-е—1860-е гг. и 1870-е—1890-е гг.; в России естественно разделение на «николаевский» и «александровский» этапы. За этим делением стоит не столько различие в политических режимах, сколько социальная эволюция общества России и Европы в целом, возникновение нового класса заказчиков и новых функций архитектуры.

Особенности Эклектики в архитектуре:

Использование элементов так называемых «исторических» архитектурных стилей (неоренессанс, необарокко, неорококо, неоготика, неомавританский стиль, неовизантийский стиль, псевдорусский стиль, индо-сарацинский стиль) называют эклектикой в советской и российской практике. В зарубежном искусствоведении употребляются не несущие негативной окраски термины романтизм (для второй четверти XIX века) и боз-ар (для второй половины XIX века).
        Эклектике присущи, с одной стороны, все черты европейской архитектуры XV—XVIII веков, а с другой — в ней есть принципиально другие свойства. Эклектика сохраняет архитектурный ордер (в отличие от модерна, не использующего ордер), но в ней он утратил свою исключительность.
Формы и стили здания в эклектике привязаны к его функции. Так, в российской практике, русский стиль К. А. Тона стал официальным стилем храмостроительства, но практически не применялся в частных постройках. Эклектика «многостильна» в том смысле, что постройки одного периода базируются на разных стилевых школах в зависимости от назначения зданий (храмы, общественные здания, фабрики, частные дома) и от средств заказчика (сосуществуют богатый декор, заполняющий все поверхности постройки, и экономная «краснокирпичная» архитектура).
        В этом принципиальное отличие эклектики от ампира, диктовавшего единый стиль для построек любого типа.
    </string>



    <string name="Modern_text">Модерн в архитектуре — это стиль зодчества, распространенный в европейских странах конца 19 столетия. Особенностью модерна является отсутствие в архитектуре зданий строгих прямых линий. Дома из железобетона, металла и стекла, построенные в этом стиле, привлекают своими нетрадиционными формами и многообразием декоративных элементов.
        Во время модернизма не удалось создать единого для всех художественного стиля, обладающего целостными устойчивыми признаками. По этой причине под названием «модерн» (современный) нужно понимать исторический промежуток времени, включающий в себя разные жанры и течения, соединенные общими концептуальными устремлениями.
В процессе формирования нового образа жизни представители этого направления постоянно находились в поиске художественного и конструктивного начал. Они экспериментировали с новыми отделочными материалами, вводили новые нестандартные технологии: каркасные стальные конструкции, свободную функциональную планировку комнат.
В оформлении фасадов зданий все чаще стали применяться большие стеклянные витражи, кованый металл, необработанный природный камень. Во внутреннем убранстве помещений стали преобладать предметы декоративно-прикладного творчества:
изразцы с картинками, на которых изображены животные, растения, птицы;
живописные панно с орнаментальным рисунком;
холсты с пейзажами;
расписные вазы, шкатулки и т.д.
Интерьеры отличались чередующейся согласованностью линий, единством элементов декора (лепнина, мебель, обои, панели). Пространство комнат визуально увеличивалось за счет больших зеркал, многочисленных оконных и дверных проемов.
        Основополагающие черты стиля:
приглушенные мягкие цвета (табачный, серо-голубой, пыльно-сиреневый);
плавное перетекание линий и цвета, имитация природных форм растений;
гнутая мебель, золотой фон на стенах, эмаль, латунь, медь;
каркасные металлоконструкции зданий;
арочные окна — продолговатые с растительной инкрустацией, по форме напоминающие витрину магазина;
прямоугольные двери плоской конфигурации с мозаичным рисунком.

    </string>



    <string name="Vanguard_text">Авангард считается  ярким, нетрадиционным и нестандартным стилем. Он, как и большинство современных стилей, зародился в  начале  XX века. Первые авангардные дома представляли собой игру цветов, контрастов  и форм, пробные поиски новых форм и конструкций. Авангард был противоположность модерна, так как предлагал неприродные, сюрреалистичные образы, никаких  строгих пропорций. Итак, выделим общие черты этого направления:
а) Контрастность. Может выражаться либо конструктивным решением одновременно, где присутствуют плавно-округлые и жестко очерченные формы. Либо применение несовместимых, на первый взгляд, фактур и материалов. А так использовать неожиданные и провокационные цветовые решениях. При этом все находятся в  своеобразной гармонии и взаимодействии, создавая уникальный авангардистский образ сооружения.
б) Неординарное решение при сопряжении объемов и плоскостей. Асимметричные конструкции, причудливые формы и изгибы создают уникальный внешний вид зданий и внутреннее пространство.
    </string>



    <string name="Modernism_text">Архитектура модернизма является стилем в архитектуре, который распространился на территории Европы в конце девятнадцатого – начале двадцатого веков. Его отличительной особенностью является отказ от прямых геометрических линий в пользу природной естественности. К тому же в этот период стали применять новые материалы в области строительства (сталь, бетон, стекло). Архитектура модернизма стремится к созданию строений, которые одновременно были бы красивыми и функциональными. Внимание уделялось не только внешнему, но и внутреннему убранству и интерьеру, в котором продумывались все детали. Лестницы, балконы, двери – все элементы художественно обрабатывались.
        Сам термин «модернизм» больше используется отечественной искусствоведческой школой. В западных источниках используется слово «модерн». Модернизм в архитектуре является словосочетанием, которое является полным синонимом выражения «современная архитектура». Это течение развивалось вплоть до восьмидесятых годов прошлого столетия. Затем ему на смену пришли другие стили. Архитектура модерна стремится к созданию нового. Это его принципиальная позиция, которая находит свое отражение в идеях планирования, внешних формах, которые, по замыслу модернистов, исходят из достижений новых строительных технологий. Для построек в стиле модернизм характерно использование стекла и бетона.
        Модернизм в архитектуре зародился из так называемых неостилей: русского модерна, австрийского сецессиона, немецкого югенд-стиля и французского ар-нуво. Модернизм в архитектуре характеризуется использованием самых новых строительных материалов и конструкций. Он отличается рациональным подходом к построению самих конструкций и внутренних помещений. Отсутствуют тенденции к декору. Мысли архитекторов – модернистов отличались демократической направленностью.
        За модернизмом последовал постмодернизм. Его характеризует возврат к некоторым особенностям исторических стилей. Далее последовали стили, которые были более экспрессивны в своем подходе к архитектуре. Модернизм отличается тем, что архитектор занимает позицию, человека, чье мнение в данном вопросе стоит на первом месте. Этот стиль характеризуется функциональностью, техницизмом, минимализмом.
    </string>



    <string name="Postmodernism_text">Тип архитектурного дизайна, который мы называем постмодернизмом, не всегда можно узнать с первого взгляда. Модернизм визуально более знаком, а вот его преемник — один из самых странных и наименее понятных стилей XX века.
        Как любое постдвижение, в архитектуре постмодернизм стремится бросить вызов или ответить на тренд, словно в первую очередь показывая несовершенства своего предшественника. Мы говорим о новых элементах постмодернизма — именно о том, что напрочь отсутствует в модернизме: об орнаментах, сложных формах, некоторой витиеватости и даже театральности. Критики модернизма и поклонники постмодернизма называли такую современную архитектуру с проблесками этнической или тематической мысли «настоящей, перспективной» и максимально «нативной».
Постмодернизм оказался стилем, не приспособленным к реальности. Из-за инноваций и стремления к декоративности основа зданий уступала в практичности даже своему предшественнику — модернизму. Эстетическая часть в дизайне фасада (а иногда и в его причудливой форме) была настолько ироничной и сюрреалистичной по сравнению с фоном, где использовались готовые формы, ячейки, блоки зданий, что выглядела откровенно вульгарно.
Постмодернизм часто толкуют как безрассудную, упрямую форму отрицания модернизма и оппозиции ему. На самом деле это всего лишь здоровая попытка пересмотреть любимую догму модернистов. Благодаря ей мы узнали, «как делать не надо», и наконец-то осознали минусы самого модернизма, которые были не менее реальны, чем неуклюжесть постмодерна.
    </string>



    <string name="Deconstructivism_text">Деконструктивизм в архитектуре – направление, сложившееся в начале 1980-х гг. На развитие стиля повлияли многочисленнее научные открытия XX в. и изобретение новых строительных материалов и технологий работы с ними. Пластические концепции были заимствованы из русского конструктивизма.
        Деконструктивизм называют не направлением архитектуры, а её отрицанием, поэтому если в сооружении отсутствуют стены или окна – это нормально. Чем изощреннее, тем лучше. Тем не менее у деконструктивистов все же есть точка опоры – конструктивизм и постмодернизм. Архитекторы сознательно искажают принципы и композиционные мотивы этих стилей и на выходе получают динамичный и индивидуальный строительный объект. Далеко не всегда невероятная сложность конструкций и трудоемкость реализации проектов целесообразна, что также является одной из особенностей работ, выполненных в этом стиле. Реализуя проект, архитектор-деконструктивист словно превращается в рассказчика, который запечатлевает свои мысли и идеи в строительном сооружении. То есть, архитектура становится языком, на котором художник общается с миром: обломы, перекосы, невообразимые геометрические формы – все это языковые единицы, складывающиеся в какое-то невероятное, трудно переводимое изречение. Главной чертой стиля является нефункциональность объектов, то есть их бесполезность для той жизни, которую привык вести современный человек. Конструкции криволинейны, их углы «подрезаны» или, наоборот, выбиваются своими многочисленными остриями из непропорциональных стен. Монотонные плоскости часто разбиты пролетами, имеющими различную фактуру или структуру. Масштаб сбит, а объемы разных размеров смешаны в один большой «винегрет». Подобные здания будто кричат: «Эй, люди, мы не ваши слуги! У нас своя жизнь!»
        Деконструктивизм – это своеобразное восстание архитектурных объектов с целью пробуждения близлежащего пространства и преобразования социальной структуры.
    </string>



    <string name = "title">Вас приветствует программа Архитектурные стили, благодаря мне вы сможете быстро ознакомится с оснывными архитектурными стилями и их особенностями. Для того что-бы начать нажмите на три полоски в левом верхнем углу или проведите пальцем
    начиная с левой стороны в право. Приятного пользования!</string>




</resources>